離境青年被指潛逃 律師斥鄧炳強誤導

離境青年被指潛逃
律師斥鄧炳強誤導

【歪曲事實】

【本報訊】本報昨日披露，有從理大離開的青年在機場被阻出境，遭截停扣查，更被警方以暴動罪名拘捕。新任警務處處長鄧炳強昨日否認指控，聲稱該名青年由救傷車送往醫院後立即潛逃，故才作出拘捕。有知情的義務律師反駁，沒有警員在理大向青年示意拘捕，甚至無人看管或跟隨他，青年根本不是逃走。

記者：楊家樂

鄧炳強昨聲稱被阻出境青年由救傷車送院後立即潛逃，故才作出拘捕。簡明恩攝

鄧炳強昨日稱：「有啲報道話入面出嚟嘅人士，我哋唔畀佢離開香港，呢個係假嘅、錯嘅！」他重申，警方當時不會即時拘捕18歲以下人士，但會拘捕18歲以上人士，有些人或有醫療需要，警方稍後亦可能作出拘捕。鄧炳強續稱，被拒離境的事主超過18歲，他當初宣稱身體不適，警方登記其個人資料後由救護車將他送院，但事主下車後並無進入醫院，即時潛逃。

早前留守理大校園、年約廿多歲化名K接受本報訪問時透露，當日捱飢抵冷多天後「頂唔順」，決定離開理大。他與友人登上救護車前，警方曾登記他們的身份證資料，又拍攝他們的樣貌和裝束，最終放行，未作拘捕。後來他們抵達醫院後，自覺身體無大礙，問明現場醫護人員可否離開，對方告知「走啦」，於是未有在急症室或救護站登記便離開醫院，一直相安無事。及至前日，他們一眾友人欲外遊時，其中一人在機場被扣查，警方更以暴動罪拘捕他。涉事青年被扣查兩天後獲釋，警方暫未落案起訴。

「連拘捕意圖都冇」

有知情的義務律師向本報表示，有關指控青年「潛逃」之說屬錯誤，因青年由步出理大至離開醫院，全程沒有警員看管，「根本你都未拉佢，連拘捕意圖都冇，又冇叫佢留低」，故無論青年是否入院登記，當時都屬自由之身，「咁我冇事咪走囉，唔需要同任何人交代」。他質疑為何警員不在理大外作出拘捕，「你話佢自稱身體不適，咁平時爆晒頭、流晒血嗰啲，警察都即刻銬住佢兼跟佢上白車啦！……咁你有冇派警察跟住佢入醫院吖？你又冇喎。」他指警員也沒表示若青年身體無恙便要帶他返警署，青年是大大方方在醫護人員建議下離開醫院，因此鄧炳強指青年潛逃之說難以成立，「睇吓到時警方係咪告佢潛逃囉」。

有律師指被捕人士在警方保釋下，出入境自由尚且不受限制，更何況是未被捕的人，質疑警方濫權，做法不合理。

咪係，冇拘捕點有咩潛逃

又屈

鄧匪強你老母臭閪生著你個臭口狗，屌你老母食屎狗

屌你老母

真係去到顛倒是非黑白，砌個罪名畀你嘅程度

在理工大學留守多日、負責在廚房煮食給其他人的一名留守者，下午離開校園，其後由救護車送往伊利沙伯醫院接受治療。

陪同他離開的教會傳道人袁陳錦美說，這名留守者一直希望在校園保護學生，但近日到飯堂吃飯的人愈來愈少，加上擔心有便衣警員，令他情緒十分困擾，已幾晚沒有睡。

早上因記者拍攝問題有衝突，他情緒再次不穩定，袁陳錦美建議陪同他前往醫院檢查，送院期間，警方暫未有拘捕。
送院期間，警方暫未有拘捕。
送院期間，警方暫未有拘捕。
送院期間，警方暫未有拘捕。
送院期間，警方暫未有拘捕。
而家大家知邊個誤導啦

真係潛逃點會去旅行

死黑警 咁樣屈法 真係又唔做野 又唔讀書

為左搶奪公眾第一認知，等你解釋都難

呢隻元朗牛屎鄉黑警甴仲無恥過禿鷹

跟我講100次

懵丙強，收皮啦！

就快去到燒山程度
佢話係就代表唔係
佢話有就代表無